---
title: >-
    بخش ۴۲ - رباعیات در مدح حضرت امیرالمؤمنین علیه السلام
---
# بخش ۴۲ - رباعیات در مدح حضرت امیرالمؤمنین علیه السلام

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>روزیکه به پرده جز تو ای تو نبود</p></div>
<div class="m2"><p>درخلوت قدس کس بجای تو نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>منظور حق از آینه پردازی صنع</p></div>
<div class="m2"><p>جز جلوۀ روی حق نمای تو نبود</p></div></div>